世界軍運會 東道主中國隊作弊被取消資格

【世界軍運會 東道主中國隊作弊被取消資格】
【野外定向不用地圖指南針 靠暗號走捷徑】

世界軍人運動會上周五起在武漢舉行，作為東道主，中國隊近日卻爆出醜聞。解放軍代表隊被揭發，在野外定向比賽中作弊，不靠地圖指南針認路，而是事先在賽道上作秘密標記，走捷徑完成賽事。

賽事上周日舉行，解放軍派出10名隊員迎戰世界各地近200名代表。參加者要在一塊不熟悉的地域，利用大會提供的地圖和指南針，找出最快的出路，屬於基礎軍事訓練。

中國隊女子組以第一、二和四名衝線，而男子組就獲得第二名的成績，但賽後評審小組發現，解放軍代表幾乎不需要地圖和指南針，偏離了預定的直道和窄道，都可以順利完成賽事並獲勝。

經過調查後，國際定向越野聯合會(IOF)發聲明指，中國隊明顯作弊，包括在賽道上事先準備秘密標記，又有人為他們指路，決定取消中國隊資格，亦禁止他們參加翌日舉行的長距離野外定向比賽。據報中國隊一度上訴但不成功。

事件被揭發後，官方並未回應，而內地媒體亦無報道相關情況。

世界軍運會上星期五在武漢開幕，由國家主席習近平親自主持，中國派出500多人，是史上最大規模的代表團參賽。直至星期四為止，中國隊以88金46銀31銅領先第一，大幅抛離排第二三的俄羅斯和巴西。

#有線中國組
#軍運會
#解放軍
#野外定向
#作弊